{
    "question": "NH4+\u00a0(aq)\u00a0+ H2O(aq)\u00a0\u21c6\u00a0H3O+(aq)\u00a0+ NH3(aq)\u00a0pasangan asam basa konjugasi adalah \u2026.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "NH4(asam) dan NH3(basa kony)\nH2O(basa) dan H3O(asam kony)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "NH\u2084\u207a asam\u00a0 H\u2082O basa sedangkan H\u2083O\u207a asam\u00a0 NH\u2083 basa<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tipe-molekul-pcl5-dan-bcl3-sama-uraian-nya-159",
            "question": "Tipe molekul PCl5 dan BCl3 sama uraian nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Molekul BF3 (Boron Triflorida) berbentuk <strong>Trigonal (segitiga) \u00a0</strong>\n</p><p>Molekul PCl\u2085 (Phospor Pentaclorida), berbentuk <strong>Bipiramida trigonal \u00a0</strong></p><p>Bentuk molekul keduanya terjadi akibat tolakan elektron-elektron pada atom-atom penyusunnya\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p><strong>Teori VSEPR (Valence Shell Electron Pair Repulsion</strong>: \"tolakan pasangan kulit elektron valensi\") adalah suatu model kimia yang digunakan untuk menjelaskan bentuk-bentuk molekul kimiawi berdasarkan gaya tolakan elektrostatik antar pasangan elektron.\n</p><p>Karena elektron memiliki muatan listrik, yaitu muatan negatif, elektron akan saling tolak menolak. Gaya tolak-menolak elektron ini akan menentukan bagaimana bentuk molekul, karena molekul terbentuk akibat ikatan antara atom-atom yang terikat pada elektron.\n</p><p>Bentuk molekul dalam soal ini adalah:\n</p><p><strong>1. Trigonal (segitiga)\n</strong></p><p>Bentuk trigonal adalah bentuk molekul dengan satu atom di tengah dan tiga atom di sudut-sudut segitiga sama sisi, semuanya dalam satu bidang. Misalnya pada <strong>boron trifluorida (BF3). \u00a0\n</strong></p><p>Struktur molekulnya adalah:\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 F\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 |\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 B\n</p><p> \u00a0 \u00a0/ \u00a0 \u00a0 \\\n</p><p> \u00a0 F \u00a0 \u00a0 \u00a0F\n</p><p><strong>2. Bipiramida trigonal\n</strong></p><p>Contohnya pada molekul <strong>PCl\u2085 (Phospor Pentaklorida)</strong>, dengan atom P di pusat senyawa, dan atom Cl mengelilingi atom pospor ini, di mana 1 atom Cl terletak di atas, 1 atom Cl di bawah dan 3 atom Cl di sisi.\n</p><p>Bentul molekulnya:\n</p><p>\n</p><p>Cl \u00a0 \u00a0Cl \u00a0 \u00a0\n</p><p> \u00a0 \u00a0\\ \u00a0 | \u00a0\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 P \u00a0- Cl \u00a0\n</p><p> \u00a0 / \u00a0 \u00a0| \u00a0 \u00a0\n</p><p>Cl \u00a0 \u00a0 Cl \u00a0</p><p><em>Pelajari lebih lanjut bentuk molekul linear (lurus) dan sifat polar di: brainly.co.id/tugas/3516729 \u00a0\n</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut bentuk molekul PCl5 di: brainly.co.id/tugas/4694911\n</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut molekul atau ion yang mengandung ikatan kovalen koordinasi di: brainly.co.id/tugas/18112281\n</em></p><p><strong>-------------------------------------------------------------------------------------\n</strong></p><p><strong>Detail Jawaban\n</strong></p><p><strong>Kode: \u00a010.7.4 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kelas: X\n</strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Kimia \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Bab 4 - Ikatan Kimia\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: Teori VSEPR, Bentuk Molekul\n</strong></p><p>\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-bilangan-oksidasi-atom-mn-pd-senyawa-a-mn-bmno2-cmn-105",
            "question": "Tentukan bilangan oksidasi atom Mn pd senyawa :    a. Mn\r\nb.MnO2\r\nc.MnSO4\r\nd. Mno4-\r\n\r\ntentukan bilangan oksidasi stiap atom pd senyawa/ion di bawah ini:\r\na.N2O3\r\nb.NaNo3\r\nc.K2Cr07\r\nd.CrO42-\r\nPO43-\r\nplease bgt makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biloks pada:\u00a0<br>a. Mn= 0 (Karena Mn unsur bebas *lihat ketentuan biloks*)<br>b. MnO2 -&gt; Mn kita simbolkan dengan x (Yang mau dicari)<br>Jadi, diketentuan sudah diketahu biloks O dalam senyawa itu adalah -2, maka\u00a0<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x + -2(2) *karena O ada dua*= 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x - 4 = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x= +4<br>Jadi, Biloks Mn pada MnO2= +4<br><br>c. MnSO4<br>biloks Mn, jadi biloks MN= +2<br><br>d. MnO\u2084 -&gt; Mn + -2(4) = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Mn-8=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Mn= +8\u00a0<br><br><br><br><br>2)\u00a0<br>a. N\u2082O\u2083 -&gt; N\u2082 + -2(3) = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N\u2082 - 6 =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N\u2082= +6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N = 6/2= +3<br>N= +3 , O= -2<br><br>b. NaNO\u2083 -&gt; Na= +1 (golongan 1A)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0O = -2<br>Jadi, 1 + N + -2(3) =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N - 5 =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N= +5<br><br>c. K\u2082CrO\u2087 -&gt; K= +1 (golongan 1A)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0O= -2\u00a0<br>\u00a0Jadi, 1 + Cr -2 (7) =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Cr - 13=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Cr= +13<br><br>d. CrO\u2084\u00b2\u207b<br>\u00a0Cr + -2(4) = -2 (muatan\u00a0\u00b2\u207b)<br>\u00a0Cr = -2 + 8<br>\u00a0Cr= +6<br><br>e. PO\u2084\u00b3\u207b\u00a0<br>P + -2 (4) = -3<br>P = -3 \u00a0+ 8<br>P= +5\u00a0<br><br><br>Maaf jika kurang jelas atau ada yg keliru, ini seingat saya.\u00a0<br>Biloks itu pelajaran yang menarik loh! hehe<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawab-sebanyak-196-gram-garam-ch3cooh-mr98-dilarutkan-dalam-a-846",
            "question": "jawab sebanyak 19,6 gram garam CH3COOH (Mr=98) dilarutkan dalam air hingga volume 500 mL.jika Ka CH3COOH=10-5,maka pH larutan CH3COOH adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M = gr . 1000 / Mr . V  <br>\nM = 19,6 . 1000 / 98 . 500 <br>\nM = 0,4 <br><br>\n[H^+] = akar 1 x 10^5 . 4 x 10^-1 <br>\n[H^+] = akar 4 x 10^4 <br>\n[H^+] = 2 x 10^2 <br><br>\npH = -log 2 x 10^2 <br>\npH = 2 - log 2  <br>pH = 2- 0,301<br>pH = 1,699<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menulis-persamaan-kimia-560",
            "question": "Cara menulis persamaan kimia\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.tentukan rumus kimia dari pereaksi dan hasil reaksi =\u00a0pereaksi = Cl2; KBr hasil reaksi = KCl; Br2<br>2.tuliskan persamaan reaksinya =\u00a0Cl2<span>\u00a0+ KBr \u2192 KCl + Br</span><span>2<br></span><span>3.hitung jumlah atom setiap unsur<br>4.</span>Setarakan jumlah atom setiap unsur pereaksi (kiri) dan hasil reaksi (kanan).<br>5.<span>Tuliskan tanda keadaaan fisik dari setiap senyawa.</span><span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dgn menggunakan akhiran -ida",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-reaksi-ionisasi-dari-senyawa-senyawa-berikut-a-316",
            "question": "Tuliskan reaksi ionisasi dari senyawa-senyawa berikut :    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nBa(OH2)\r\n\r\nb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nK2CO3\r\n\r\nc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nNaNO3\r\n\r\nd.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nCa3(PO4)2\r\n\r\ne.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nCH3COONa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0Ba(OH)\u2082\u00a0\u21d2 Ba\u00b2\u207a + 2OH\u207b<br>b. K\u2082CO\u2083\u00a0\u21d2 2K\u207a + CO\u2083\u00b2\u207b<br>c. NaNO\u2083\u00a0\u21d2 Na\u207a + NO\u00b3\u207b<br>d. Ca\u2083(PO\u2084)2 \u21d2\u00a03Ca\u00b2\u207a + 2PO\u2084\u00b3\u207b<br>e. CH\u2083COONa \u21d2\u00a0CH\u2083COO\u207b + Na\u207a<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-bilangan-oksidasi-atom-mn-pada-senyawa-mno4-mno-106",
            "question": "Tentukan bilangan oksidasi atom Mn pada senyawa\r\n- MnO\u2084\u207b\r\n- MnO\u2084\u00b2\u207b\r\nmakasiiih &gt;&lt;",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setahu saya,,, \n\u25cfMnO4 adalah dimana muatan O=-2, jadi karna O ada 4, -2\u00d74=-8, karna O=-8, maka Mn=+8 (agar MnO4=0).\n\u25cfMnO4^-2 mungkin soalnya,, karna yang biasa saya lihat pangkat negatif,,,, karna muatan O=-2, dan O ada 4, maka -2 \u00d7 4 = -8, lalu -8 dikurang -2 (-2didapat dari pangkatnya), maka -8 -(-2)= -8+2= -6. agar muatan MnO4^-2 sama dengan 0, maka Mn harus bermuatan +6..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-antara-unsur-unsur-di-bawah-ini-unsur-yang-paling-stabil-ad-439",
            "question": "Di antara unsur - unsur di bawah ini, unsur yang paling stabil adalah . . .    A.8P\r\n B.9Q\r\n C.10R\r\n D.12S\r\n E.20T\r\n Nb: angka nya kecil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C. 10R -&gt; konfigurasi elektron : 2 8 -&gt;ev=8 (stabil)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "unsur yang paling stabil yaitu gas mulia C. 10R konfigurasinya 2,8 periode=\u00a02 golongan\u00a0=\u00a08\u00a0A",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suhu-dan-tekanan-tertentu1-liter-gas-nitrogen-mengandung-q-126",
            "question": "pada suhu dan tekanan tertentu,1 liter gas nitrogen mengandung q partikel.Pada suhu dan tekanan yang sama,tentukan jumlah partikel 7 liter gas amonia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada suhu dan tekanan yang sama gas-gas yang volumenya sama akan mempunyai jumlah partikel yang sama pula <br>1 liter gas nitrogen = q partikel<br>maka <br>7 liter amonia = 7q partikel <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-25-liter-etanol-di-bakar-sempurna-dengan-oksigen-a-tuli-894",
            "question": "Sebanyak 25 liter etanol di bakar sempurna dengan oksigen    a) tuliskan reaksinya b) tentukan volume gas oksigen yang dibutuhkan\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Etanol C2H5OH<br>reaksi pembakarannya<br>C2H5OH\u00a0  +\u00a0 \u00a0 3O2\u00a0 \u00a0  -----&gt;\u00a0 2 CO2\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0 \u00a0 3H2O<br><br>utnuk menghitung volume Oksigen gunakan perbandingan koefisien = perbandingan volume<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0  \u00a0 \u00a0 C2H5OH\u00a0  +\u00a0 \u00a0 3O2\u00a0 \u00a0  -----&gt;\u00a0 2 CO2\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0 \u00a0 3H2<br>perbandingan koef\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  1\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3<br>perbandingan vol\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 25\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 75<br><br><br>Vol yang ditanyakan\u00a0 = koef yang ditanyakan / koef yang diketahui\u00a0  x\u00a0  vol yang diketahui<br>Vol Oksigen = koef O2 / koef C2H5OH\u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 vol C2H5OH<br>Vol Oksigen = 3/1 x 25 = 75 Liter<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-yah-kak-berapa-ph-larutan-yang-dibuat-dari-mencampurkan-576",
            "question": "tolong yah kak :) Berapa pH larutan yang dibuat dari mencampurkan 100 mL larutan NaOH 0,001 M\r\ndengan 900 mL larutan NaCl 0,02 M?\r\n2. Jika 100 mL larutan HCl 2 M ditambahkan ke dalam 100 mL larutan NH3 2 M,\r\nberapakah pH larutan yang terjadi?\r\n3. pH suatu larutan N2H4 adalah 8,3. Jika konsentrasi N2H4 adalah 2 M dan konsentrasi\r\nN2H5\r\n+ adalah 1 M, hitunglah Kb untuk N2H4 tersebut!\r\n4. Berapakah pH larutan yang dihasilkan dari penambahan 1 mL NaOH 2 M ke dalam\r\n50 mL larutan NH3 1 M dan sekaligus juga NH4Cl 1 M?\r\n5. Ulangi perhitungan soal no. 4, tetapi sekarang untuk penambahan 1 mL larutan HCl\r\n2 M sebagai ganti NaOH!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banyak sekali....\n1. Jml mol OH- (1) =100mLx0,001M =0,1mmol\nJml mol OH-(2)=900 mL x 0,02 M = 18mmol\n[OH]=(0,1 + 18)/(900+100)=18,1/1000=0,0181 M\npOH=1,74\npH =12,26",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}